[
    {
        "question": "請問直播預告（開播時間）要在哪裡輸入？聲播有預告功能嗎？",
        "answer": "目前僅秀場直播才可於開播前的準備畫面下方時鐘圖樣，設定預告下次開播時間，或於下播後顯示頁面上方，也可以發佈直播預告；開播預告至少要在一小時後並且日期須在十天內。\n2-1開播預告-開播前準備\n2-2開播預告-下播畫面"
    },
    {
        "question": "手機號碼綁定不了，無法開播怎麼辦？",
        "answer": "若進行綁定顯示手機號已綁定至其他裝置上，代表您已經綁定成功於其他浪帳號，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n若您的帳號需解綁 還請您提供以下完整資料\n1.要解綁門號的浪LIVE ID(七位數字)：\n2.要綁定的浪LIVE ID(七位數字)：\n3.已綁定的手機門號：\n4.門號解綁原因：\n5.該門號最後收到過的簡訊驗證碼(請提供數字或簡訊截圖，如未留存可透過登入介面使用手機門號登入方式重新獲取驗證碼提供核對)：\n提醒您，浪LIVE帳號綁定手機門號僅為開通更多功能權限的依據，\n例如開通可開啟直播的功能，\n與您浪LIVE帳號登入的方式並無關聯，\n浪LIVE帳號登入方式(手機門號、Google帳號、微信或FB帳號)並無法進行修改。\n\nQ：如何在上播前更換封面？\nA：請您於熱門頁面右上角點選\"+\"號→開始直播，並於開播前頁面左上角選擇上傳封面即可。\n4-1更換封面"
    },
    {
        "question": "請問聲播的麥克風怎麼打開呢？",
        "answer": "如您在浪LIVE聲播間內右下方就會有紅色麥克風圖案，您可自行點選開啟或關閉麥克風。\n6-1聲播麥克風"
    },
    {
        "question": "請問要怎麼上傳聲播間裡面的畫板（小黑板）？",
        "answer": "浪LIVE聲播間內右上方【三】功能鍵→聊天室設置→下方點選畫板，選擇您的圖片後即可上傳至畫板。\n7-1聲播功能鍵\n7-2小黑板"
    },
    {
        "question": "如何在直播間內開播時更換封面？",
        "answer": "請您點擊左下方→㗊設定功能鍵→點選「直播信息」依照介面指示即可重新上傳封面。\n8-1左下角四個點圖示\n8-2直播訊息\n8-3修改直播封面"
    },
    {
        "question": "如何在直播間內開播時更換標題？",
        "answer": "請您點擊左下方→㗊設定功能鍵→點選「直播信息」依照介面指示即可重新設定。\n9-1左下角四個點圖示\n9-2直播訊息\n9-3修改直播標題"
    },
    {
        "question": "我看不到其他人進來的顯示名字／如何不要顯示進場通知",
        "answer": "若您於開播時未看到用戶們的進場通知顯示，需請您至發言欄位的左側框框，查看是否有關閉聊天區系統進場通知此功能，若要顯示他人名稱該功能勿關閉即可。\n10-1功能欄-發言\n10-2左側進場通知設定"
    },
    {
        "question": "如何設定管理員：",
        "answer": "請您於直播間內點選欲設定為管理員之對象頭像後，可在對方個人名片左上方點選「管理」設為直播管理員，直播間管理員人數上限為10人；若用戶被設定為直播間管理員，暱稱面會顯示「管」。\n11-1個人頭像管理按鈕\n11-2設定管理員\n11-3管理員顯示"
    },
    {
        "question": "如何將對方禁言、禁發貼圖、踢出直播間或永久踢出直播間：",
        "answer": "請您於直播間內點選用戶頭像，可在對方個人名片左上方點選「管理」依據您的需求操作，再選擇踢出直播間、禁言、禁發貼圖、永久踢出直播間。\n12-1個人頭像管理按鈕\n12-2管理頁面顯示"
    },
    {
        "question": "聲播怎麼設定公告？",
        "answer": "浪LIVE聲播間內點擊右上角公告，編輯即可彈出公告。\n13-1右上角公告\n13-2公告編輯頁面"
    },
    {
        "question": "如何在聲播播放音樂？",
        "answer": "請您至右上方聊天室設中選擇播放器，即可使用系統預設曲目或是自行新增歌曲。\n提醒您：刪除系統預設曲目將無法恢復歌單。\n14-1聲播功能鍵\n14-2播放器功能\n14-3播放器列表"
    },
    {
        "question": "請問直播間管理員熱門語要怎麼改？",
        "answer": "管理員可以至直播間後點選對話鍵→更多→右上角熱門語設定，即可進行修改及新增熱門語。\n15-1管理員設定熱門語"
    },
    {
        "question": "如何在直播上設定抽獎？",
        "answer": "請您點擊左下方→㗊設定功能鍵→點選「抽獎」依照介面指示即可開啟抽獎。\n16-1左下角四個點圖示\n16-2抽獎按鈕\n16-3抽獎設定"
    },
    {
        "question": "怎麼連播PK？",
        "answer": "簽約主播不限主播等級皆可PK，素人主播等級達到練習生5級後就可參與PK；可指定我的追蹤、最近連播或官方推薦。\n17-1連播按鈕\n17-2邀請連播"
    },
    {
        "question": "如何設定直播間內用戶領取紅包的限制？",
        "answer": "直播間左下方→㗊設定功能鍵→點選「紅包設定」，即可選擇能符合領取紅包條件的用戶。\n可設置以下限制：\n1.無條件領紅包(任何在直播間的用戶都可以領取)。\n2.追蹤可領紅包(追蹤主播後即可領取)。\n3.送禮物可領紅包(7天內在直播間送過禮物用戶可領取)。\n4.家族所有成員可領紅包(加入主播家族即可領取)。\n5.自定義家族成員等級可領紅包。(主播可自行依需求進行設定)\n18-1紅包設定\n18-2紅包設定\n18-3紅包設定for家族成員"
    },
    {
        "question": "如何設置聲播歡迎語？",
        "answer": "浪LIVE聲播間內右上方【三】功能鍵→聊天室設定→下方點選歡迎語設置即可更改。\n提醒您：開啟歡迎語後無法關閉僅能修改。\n19-1聲播功能鍵\n19-2歡迎語設置"
    },
    {
        "question": "主播想解除禁言或禁觀看該如何使用？",
        "answer": "請您依照下列步驟解除禁言、解除禁觀看：\n點選開播畫面左下方→㗊設定功能鍵→管理→禁言清單、禁觀看清單→須解除的用戶名稱後方點選解除禁言、解封即可。\n20-1左下角四個點圖示\n20-2管理功能\n20-3管理功能顯示列表"
    },
    {
        "question": "請問要怎麼看剛剛直播的時長？",
        "answer": "點擊浪LIVE直播中右下角的人頭圖示「我的」進入「個人中心頁面」→\n簽約主播：我的錢包下方→我的收益→直播分析，查看開播關播時間、用戶送出鑽石、開播時長、人氣高峰、分享次數、新增追蹤數。\n素人主播：左上方主播中心→我的收益→直播分析，查看開播關播時間、用戶送出鑽石、開播時長、人氣高峰、分享次數、新增追蹤數。\n21-1我的\n21-2素人主播中心\n21-3主播中心介面"
    },
    {
        "question": "請問非簽約主播可以直播嗎？",
        "answer": "可以的，綁定手機號碼即可開播，沒有限制只能簽約主播開播。"
    },
    {
        "question": "主播的熱門語最多可以幾個？",
        "answer": "目前直播間熱門語可新增至第14條，當第14條設置完成繼續點新增時會跳出已達上限無法新增的提示訊息。\n23-1熱門語新增上限提示"
    },
    {
        "question": "我沒開播怎麼會有收益，是被盜用帳號開播嗎？",
        "answer": "未開播卻獲得收益，\n除了開播期間於直播間內獲得收益之外，\n還可透過以下三種方式獲得收益：\n1.進入電台聲播間，上麥後用戶指定送禮。\n2.用戶透過私信送禮方式。\n3.用戶透過動態貼文送禮方式。"
    },
    {
        "question": "怎麼加入主播的家族？",
        "answer": "每月1日至月末期間，只要為主播送禮貢獻鑽石達到特定標準或完成觀看直播、直播間發言的活躍任務，就能自動成為該主播的家族成員，佩戴家族成員勛章，享受家族成員特權。\n初級家族成員為0.5K，繼續完成送禮與活躍任務可升級成1K及其以上的家族成員，擁有為主播貢獻應援點數，幫助主播升級其家族等級的能力。\n次月1日家族身份重新計算，若您上月成為1K及以上家族成員，下月直接從0.5K身份起點升級，否則需重新加入家族。"
    },
    {
        "question": "家族成員有哪些權益呢？",
        "answer": "\n1.專屬炫彩家族身份勛章\n2.家族專屬進場特效\n3.家族成員升級動效\n4.為主播提供應援點數，幫助主播升級家族等級。\n5.領取小時榜家族專屬紅包。\n6.專屬家族群組功能。\n26-1家族權益"
    },
    {
        "question": "家族成員等級要怎麼提升呢？",
        "answer": "家族成員每月只要達成以下任一一個升級條件，即可成為對應等級的家族成員；其中\"每月累計鑽石貢獻\"的範圍包括用戶為主播在直播間送禮、私信或動態打賞。\n27-1_0.5K升級條件\n27-2_1K升級條件\n27-3_5K升級條件\n27-4_10K升級條件\n27-5_20K升級條件\n27-6_30K升級條件\n27-7_40K升級條件\n27-8_50K升級條件\n27-9_60K升級條件\n27-10_100K升級條件"
    },
    {
        "question": "家族成員等級會重新計算嗎？",
        "answer": "次月1日家族身份重新計算，若您上月成為1K及以上家族成員，下月直接從0.5K身份起點升級，否則需重新加入家族。"
    },
    {
        "question": "主播要如何設置或修改家族名稱呢？",
        "answer": "主播可至浪APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→家族頁面→我創建的→最下方有【家族名稱設置】按鈕可點擊進入設定頁面，日後要修改也是在此頁面進行修改。\n提醒您：需為簽約主播且家族成員≧5人才可設置。\n29-1家族名稱設置"
    },
    {
        "question": "主播如何獲得修改家族銘牌的機會呢？",
        "answer": "主播每月升級到達巔峰大咖(含)以上等級，即可在該月擁有一次修改家族銘牌機會。"
    },
    {
        "question": "家族管理員是什麼？有什麼權限呢？",
        "answer": "家族管理員為主播指派，協助主播管理直播間秩序以及家族群組秩序，可以禁言及檢舉一般成員，維持直播間以及家族群組的秩序。"
    },
    {
        "question": "加入家族後可以退出嗎？",
        "answer": "加入家族後是無法自行退出的，且若持續贈送禮物或是觀看直播等，達成家族活躍任務指定的目標，次月也會自動加入家族，能自行退出的只有家族群組。"
    },
    {
        "question": "要如何加入主播家族？",
        "answer": "\n1.每月1日至月末期間，只要您為主播送禮貢獻鑽石達到特定標準或完成觀看直播、直播間發言的活躍任務，就能自動成為該主播的家族成員，佩戴家族成員勛章，享受家族成員特權。\n2.初級家族成員為0.5K，繼續完成送禮與活躍任務可升級成1K及其以上的家族成員，擁有為主播貢獻應援點數，幫助主播升級其家族等級的能力!具體條件見【家族成員等級成長體系】。\n3.次月1日家族身份重新計算，若您上月成為1K及以上家族成員，下月直接從0.5K身份起點升級，否則需重新加入家族。\n33-1要如何加入主播家族\n33-2要如何加入主播家族"
    },
    {
        "question": "成為家族成員能得到哪些權益?",
        "answer": "\n1.專屬炫彩家族身份勛章\n34-1專屬炫彩家族身份勛章\n2.家族專屬進場特效\n34-2.家族專屬進場特效\n3.家族成員升級動效\n34-3.家族成員升級動效\n4.為主播提供應援點數，幫助主播升級家族等級。\n5.領取小時榜家族專屬紅包。\n6.專屬家族群組功能。"
    },
    {
        "question": "什麼是家族成員等級成長體系？",
        "answer": "家族成員每月只要達到以下任一一個升級條件，即可成為對應等級的家族成員;其中“每月累計鑽石貢獻”的範圍包括用戶為主播在直播間送禮、私信或動態打賞。\n35-1家族成員等級成長體系0.5K\n35-2家族成員等級成長體系1K\n35-3家族成員等級成長體系5K\n35-4家族成員等級成長體系10K\n35-5家族成員等級成長體系20K\n35-6家族成員等級成長體系30K\n35-7家族成員等級成長體系40K\n35-8家族成員等級成長體系50K\n35-9家族成員等級成長體系60K\n35-10家族成員等級成長體系100K"
    },
    {
        "question": "什麼是主播家族等級分布呢？",
        "answer": "主播家族等級從低到高，共分為E~S6共19級。主播家族等級升級或退步取決於每日主播家族所有成員貢獻的應援點數，所有家族成員貢獻的應援點數越高，主播每日計數器(見計數器說明部分)刻度增加，則主播家族等級升級越快。\n※主播端家族開啟條件:有開播歷史的主播即可自動擁有自己的家族。\n※可在主播直播間內查看家族等級\n36-1家族等級\n36-2家族等級"
    },
    {
        "question": "什麼是衡量主播家族等級進退：計數器",
        "answer": "計數器是用來衡量主播家族升級或退步的工具。\n根據主播當日的開播行為，系統會計算出主播的【每日刻度值】。\n【毎日刻度值】會進行累加成【累計刻度值】，\n【累計刻度值】會決定主播家族等級的升/降級。\n關於【每日刻度值】\n每日刻度值有-1、0、+1、+2四種結果。\n每日刻度值由主播在同等級主播的排名決定:\n1.1.應援點數越高，則排名越高，可以獲得+2或+1分。\n1.2.應援點數越低，則排名越低，則獲得+0或-1分。\n1.3.若主播當日未開播，會優先扣除主播休息天數(詳見主播休息機制)，在休息天數扣除完畢後，當日也會獲得-1分。\n關於【累計刻度值】\n當累計刻度達到+3時，主播家族等級上升一級;累計刻度退到-3時，家族等級退步一級。\n累計刻度在+1、+2、+0、-1、-2時，主播家族等級維持原等級。\n當主播家族等級達到最高級S6時，初始值為+0，當累計刻度達到-6才會退步一級。\n37-1計數器"
    },
    {
        "question": "什麼是家族應援點數？",
        "answer": "\n1.應援點數的獲得:家族成員每日為主播送禮、在直播間觀看、發言，可為主播貢獻對應的應援點數。\n2.應援點數的作用:主播家族中所有成員的應援點數總和，將決定該主播在同等級主播中的排名，進而決定主播當日計數器的刻度，影響主播家族等級的升級或退步。\n3.主播應援點數每日5點進行結算，計算方式是所有家族成員的應援點數總和乘以家族成員人數(成員等級≥1K)\n對應的倍率K:\n38-1家族應援點數倍率K\n38-2家族應援點數倍率表\n4.家族功能上線首月的主播【應援點數初始值】計算:【應援點數初始值】是取上線前一個月份的主播直播間用戶的行為表現，按上文應援點數的計算方法算出，並賦予對應的主播家族等級。\n5.若上線前一個月份主播未開播，系統則根據主播歷史累計鑽石收入來分配應援點數初始值。具體方式如下:若歷史累計鑽石收入≤ 1200萬鑽石，則主播首月的家族等級從E級0分起計算。若歷史累計鑽石收入>1200萬鑽石，則主播首月的家族等級從S1開始，應援點數初始值為當前所有S1主播的應援點數中位值，該初始值會在未來10天內遞減為0，所以需要主播活躍開播哦。"
    },
    {
        "question": "什麼是家族主播休息機制?",
        "answer": "每個自然月，主播都有10天的休息時間。在主播當日不開播的情況下，如果主播存在休息天數，則當日【每日刻度值】會在+0。在休息天數使用完畢後，如果主播當日不開播，則當日【每日刻度值】會結算成-1，若主播連續60天不開播，主播的家族等級會重置到E哦。"
    },
    {
        "question": "我想要退出家族，該如何退出呢？",
        "answer": "目前沒有退出家族的功能。\n但可以退出家族群組，在家族群組中點選右上方的三個點點→選擇更多設定→退出群組。\n40-1家族群組退出"
    },
    {
        "question": "主播要達成什麼條件才能創建家族群組呢？",
        "answer": "開啟群組最低需要家族擁有5名1K及以上等級成員。\n41-1創建家族群組"
    },
    {
        "question": "家族群組的紅包有分為哪幾種呢？",
        "answer": "在家族群組能發放的紅包有以下兩種：\n普通紅包：只要在粉絲群組內的浪客都可以發放及領取。\n專屬紅包：僅限侯爵及侯爵以上身分的浪客發放，且只有在群組中被指定的浪客或主播才可領取。\n42-1普通和專屬紅包介面"
    },
    {
        "question": "在家族群組發紅包有任何規範限制嗎？",
        "answer": "\n普通紅包\n1.發放的紅包個數不能少於5個。\n2.發放的紅包個數最多200個。\n3.單包總金額不能低於300浪花。\n4.發送紅包單日不得超過2萬浪花。\n專屬紅包\n1.專屬紅包僅有侯爵以上的貴族身分才能發送。\n2.單個專屬紅包限額1,000浪花。\n3.專屬紅包僅限被指定的浪客或主播才可領取，且每個月最多可發3萬浪花。\n※專屬(普通)紅包未領取將於24小時後退還。"
    },
    {
        "question": "為什麼我突然不在家族群組內了？",
        "answer": "若已不在家族群組內，有以下兩種可能：\n1.該家族貢獻度不夠。\n2.主播將您踢出家族群組。"
    },
    {
        "question": "如何贈送禮物？",
        "answer": "進入直播間點選禮物打開禮物欄後，即可選擇欲送出的禮物類型。\n45-1禮物籃"
    },
    {
        "question": "如何知道那些禮物可以用海星贈送？",
        "answer": "下方有海星圖示的禮物，都可用海星贈送。\n送禮前須先設定海星付款，請至直播間內左下方→設定功能鍵→點選「付款設定」→勾選優先使用海星。\n46-1海星送禮\n46-2海星付款"
    },
    {
        "question": "為什麼我不能贈送特權禮物？",
        "answer": "特權禮物必須在當下達到相應貴族等級才可以贈送，可至特權禮物介面查看，每種禮物都有標示可贈送需要的貴族等級。\n47-1特權禮物"
    },
    {
        "question": "為什麼我不能贈送家族禮物？",
        "answer": "家族禮物必須為主播家族成員，可於主播直播間特權禮物欄位贈送。\n48-1家族禮物"
    },
    {
        "question": "背包禮物怎麼獲得？",
        "answer": "背包禮物可透過幸運轉盤以及各種活動管道取得，獲得背包禮物後，可在直播間開啟禮物欄→背包禮物進行贈送。\n49-1背包禮物"
    },
    {
        "question": "背包禮物有期限嗎？",
        "answer": "不同的背包禮物會有不同的期限，可透過禮物欄位看到剩餘時間(倒數時間以天、時顯示，進出直播間才會刷新時間)，無期限則不會顯示，請留意背包禮物有效期限，過期禮物將會直接回收。\n50-1背包禮物期限"
    },
    {
        "question": "怎麼獲得背包道具？",
        "answer": "目前背包道具僅限簽約主播可獲得，例如季賽主播選票獎勵，主播可以送自己或其他主播，或者系統發送給主播的紅包獎勵道具等。"
    },
    {
        "question": "禮物碎片怎麼獲得？",
        "answer": "禮物碎片可透過贈送爆擊禮物，或者透過每日簽到任務獲取。\n(每日簽到與爆擊禮物碎片為機率性產生，並非每次都會獲得)\n52-1每日簽到禮物碎片\n52-2 爆擊禮物碎片"
    },
    {
        "question": "怎麼禮物融合？",
        "answer": "打開禮物欄→背包→右下方點選禮物融合，依照想要合成的禮物點選融合即可\n(※1.融合出高價值的禮物,需要消耗一定數量的低價禮物以及浪花。\n2.融合時優先使用鄰近過期的禮物。)\n53-1融合禮物"
    },
    {
        "question": "要怎麼更換房間稱號？",
        "answer": "打開禮物欄→背包→房間稱號，根據您持有的稱號點選更換/卸除即可。\n54-1房間稱號"
    },
    {
        "question": "幸運轉盤去哪裡玩？",
        "answer": "直播間右下角點選《搖桿/遊戲手把》圖示→可看見小遊戲及《幸運黃金轉盤》，點開後切換至幸運轉盤，可根據您的需求選取抽獎次數進行抽取。\n(幸運轉盤及黃金轉盤規則不同，獲取禮物也不同，操作前務必參考玩法說明，點擊轉盤介面右下方三個點的功能列表→玩法說明了解玩法)\n55-1幸運轉盤"
    },
    {
        "question": "黃金轉盤去哪裡玩？",
        "answer": "直播間右下角點選《搖桿/遊戲手把》圖示→可看見小遊戲及《幸運黃金轉盤》，點開後切換至黃金轉盤，可根據您的需求選取抽獎次數進行抽取。\n(幸運轉盤及黃金轉盤規則不同，獲取禮物也不同，操作前務必參考玩法說明，點擊轉盤介面右下方三個點的功能列表→玩法說明了解玩法)\n56-1黃金轉盤"
    },
    {
        "question": "要怎麼兌換福利中心的禮物？",
        "answer": "直播間右下角點選轉盤→右上方福利中心，依照水晶數量可兌換相對應的禮物或禮物碎片。\n57-1福利中心"
    },
    {
        "question": "我要怎麼查詢轉盤的抽獎紀錄？",
        "answer": "直播間右下角點選轉盤→點擊轉盤介面右下方三個點的功能列表→我的紀錄內可查看近100條抽獎紀錄。\n58-1轉盤的抽獎紀錄"
    },
    {
        "question": "直播間的小遊戲要去哪裡玩？",
        "answer": "點選直播間右下角「搖桿/遊戲手把」圖示後，可選擇遊戲選項，由於每項小遊戲遊戲規則不同，遊玩前請務必先了解遊戲(玩法)說明，並依照需求符合遊戲規則下可選擇「浪花場」、「海星場」或「籌碼場」。\n59-1直播間的小遊戲"
    },
    {
        "question": "小遊戲的紀錄怎麼看？",
        "answer": "每種遊戲介面都有「遊戲紀錄」選項查看遊戲歷程，由於「浪花場」、「海星場」或「籌碼場」的紀錄不同，請依照您查詢的場次、類型進行查詢。"
    },
    {
        "question": "每天有哪些時段可以玩小遊戲？",
        "answer": "\n1.魔法拉霸機：全天都可遊玩。\n2.輪盤：全天都可遊玩。\n3.火箭奪金賽：當日凌晨5點至隔日凌晨4點。\n4.貓狗大作戰：當日凌晨5點至隔日凌晨4點。\n5.幸運黃金轉盤：全天都可遊玩。\n※由於每一小遊戲的規則皆不相同，請在遊玩前詳閱遊戲(玩法)說明。"
    },
    {
        "question": "會員跟貴族一樣嗎？",
        "answer": "不一樣。\n1.會員為每月訂閱浪LIVE APP，成為會員可享有會員專屬福利及特權，詳細會員說明可至浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→點選中間浪會員新改版→我的會員→右上角規則說明查閱。\n62-1會員說明\n2.每月儲值相對應的浪花數量即可成為貴族，貴族為浪LIVE平台的特殊用戶階級，分為：騎士、勛爵、子爵、伯爵、侯爵、公爵和國王，不同階級享有不同特權。詳細貴族說明可至浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→右上方【三】功能鍵→\n貴族中心→右上角規則說明查閱。\n62-2貴族說明"
    },
    {
        "question": "如何更改禮物付款設定？",
        "answer": "直播間內左下方→設定功能鍵→點選「付款設定」→可選擇優先使用海星或浪花贈送禮物給主播。設定優先使用海星贈送，在海星額度不足以全額支付禮物價格時，將自動轉換為浪花全額支付。\n※例如：贈送禮物價值為520，而海星僅有519時，將會由浪花全額支付，再請留意使用海星贈送禮物時，海星是否足夠。\n63-1禮物付款設定"
    },
    {
        "question": "跟播是什麼？可以幹嘛？",
        "answer": "當主播開啟直播，跟著主播開播的場次觀看直播。連續跟播可獲得直播間內聊天對話框的徽章，不同的場次將會有不同的徽章，在APP中會顯示詳細跟播場次，完成更播APP內會顯示「您已完成本場次跟播」。規則還請透過直播間內左下方→設定功能鍵→點選「跟播」→右上角的「？」將有詳細說明。\n64-1跟播說明"
    },
    {
        "question": "怎麼查看跟播紀錄呢？",
        "answer": "可在想要查詢的主播直播間內左下方→設定功能鍵→點選「跟播」→查看跟播場次紀錄，可查看一個月內最多50筆記錄。\n65-1跟播紀錄"
    },
    {
        "question": "補簽卡有什麼作用？",
        "answer": "不小心中斷主播的跟播場次時，可在跟播介面內使用補簽卡進行補簽，每一張補簽卡僅能補簽一場，並注意補簽卡的期限，過期後將自動失效並不會顯示於介面上。\n提醒您：使用補簽卡僅能補簽最近斷勾場次。\n※補充：主播公演開播您沒有跟播到該場次，請您不用擔心，公演開播是不計算在跟播場次中。\n66-1補簽卡"
    },
    {
        "question": "如何獲得補簽卡？",
        "answer": "補簽卡可透過首次送禮、日榜TOP10、週榜TOP10以及達到相對應貴族等級獲得不同數量的補簽卡。詳細說明可至直播間內跟播介面點選「如何獲得」查看。\n67-1如何獲得補簽卡"
    },
    {
        "question": "我有在日榜前10名，為什麼沒有拿到補簽卡？",
        "answer": "針對單一主播每個月日榜補簽卡僅可獲得一次，獲得補簽卡時間可透過私訊→平台管理員會有各主播的補簽卡獲得紀錄及時間。每月的日榜補簽卡是以獲得時間為主。\n※例如：1/31為主播日榜前10名，會在2/1得到補簽卡，是算在2月份的日榜補簽卡)\n68-1日榜補簽卡"
    },
    {
        "question": "如何查看主播的小時榜？",
        "answer": "直播間內點選左上方鑽石收益→主播當下排名框，會跳出完整排行榜，主播的排名會顯示於最下方。\n(小時榜以及紅包發放規則皆可點選規則說明，了解詳細的玩法說明，以便您參考並協助主播順利進入排行榜)\n69-1小時榜說明"
    },
    {
        "question": "直播間的貴賓席怎麼進入？",
        "answer": "可點擊貴賓席框→點選我的貴族→成為貴族，即享有直播間貴賓席的座位。"
    },
    {
        "question": "在直播間怎麼看活動內容介紹？",
        "answer": "可在直播間右下角點擊活動圖示，根據主播參與的活動左右滑動，選擇要查看的活動頁面，也可看到主播目前的進度及分數。\n71-1活動說明"
    },
    {
        "question": "主播的特殊節日活動有哪些？怎麼看活動內容？",
        "answer": "簽約主播比較常見的活動有滿月、百天、週年、生日，當活動時間開啟時進入主播直播間會出現對應掛件，點選後會看到目前活動的內容及進度，禮物可透過下方禮物欄贈送給主播，幫助主播通過活動任務。\n※提醒您：特殊節日活動日期重疊，請聯繫所屬經紀窗口調整。\n1、滿月紀念任務：\n72-1滿月紀念任務\n2、百天紀念任務：72-2百天紀念任務\n3、週年紀念任務：\n72-3週年紀念任務\n4、生日祝福：\n72-4生日祝福"
    },
    {
        "question": "如何使用關閉「進場通知」：",
        "answer": "直播間左下方點選發話框後→將發話框下方按鈕點選一次即可關閉聊天區系統進場通知，再次點擊可解鎖開啟。\n73-1關閉「進場通知」"
    },
    {
        "question": "如何使用「貼圖」功能？",
        "answer": "直播間左下方點選發話框→「笑臉」圖案，就可使用貼圖。\n編輯熱門貼圖：點擊熱門貼圖即可添加。\n編輯新增貼圖：點擊「+」→我的貼圖→「+」即可勾選相簿內欲增加的貼圖。\n編輯刪除貼圖：點擊「+」→我的貼圖→右上整理即可勾選欲刪除的貼圖。\n提醒您：發送貼圖的間隔時間為5秒，新增貼圖支持格式為靜態圖片或GIF，圖片原檔案大小小於3M，gif大小小於500K。\n74-1會員貼圖"
    },
    {
        "question": "如何使用「彈幕喇叭(獨佔頭條)」功能：",
        "answer": "直播間左下方點選發話框→點選「彈幕喇叭」的符號，接著選擇要發送的彈幕類型，接著將文字輸入對話框，完成後送出即可(不同類型的彈幕所需消耗的浪花皆不同，建議要送出前多加留意)，彈幕訊息會出現在聊天區上方飄屏出現。\n圖片編號：75"
    },
    {
        "question": "如何使用「貴族彈幕」功能：",
        "answer": "直播間左下方點選發話框→點選「彈幕喇叭」的符號，接著彈幕類型選擇「貴族彈幕」，接著將文字輸入對話框，完成後送出即可(貴族等級達子爵含以上即可使用，使用次數每個貴族等級都不同)，彈幕訊息含有專屬邊框會出現在聊天區上方飄屏出現。\n圖片編號：76-1\n圖片編號：76-2"
    },
    {
        "question": "如何使用「全站喇叭」功能：",
        "answer": "直播間左下方點選發話框→點選「彈幕喇叭」的符號，接著往下滑彈幕類型選擇「全站喇叭」，接著將文字輸入對話框，完成後送出即可(貴族等級達公爵含以上即可使用，使用次數每個貴族等級都不同)，訊息會出現於全站每個秀場直播間。\n圖片編號：77-1\n圖片編號：77-2"
    },
    {
        "question": "進入各直播間暱稱顯示的顏色代表什麼意思？",
        "answer": "一共有四種顏色，列表如下：\n(1)金色：用戶目前是會員身份。\n(2)粉色：加入主播家族。\n(3)紅色：貢獻榜中日、週、總榜TOP1至TOP10的用戶。\n(4)白色：一般用戶。(若用戶有使用特殊對話框，暱稱同樣會預設為白色)"
    },
    {
        "question": "為什麼我的頭像是顯示鈴鐺？",
        "answer": "進直播間發言時會顯示頭像(包含熱門語)，在非發言狀態(送禮、追蹤、分享)則顯示鈴鐺。\n圖片編號：80-1\n目前版本直播間留言區的頭像預設是關閉的狀況，若是要開啟留言區的頭像顯示，可以於直播間內左下方→ ···直播間功能鍵→點選「展示設置」→將聊天區展示用戶頭像功能開啟即可。\n圖片編號：80-2"
    },
    {
        "question": "直播間怎麼看別人的資訊？",
        "answer": "點擊任意用戶頭像或暱稱，即可打開名片。\n圖片編號：81"
    },
    {
        "question": "在直播間如何打開任務列表？",
        "answer": "直播間內左下方→ ···直播間功能鍵→點選「任務」，將導入任務介面，所有任務皆有目標及當前進度，可根據文字說明完成任務以及領取獎勵。\n圖片編號：82"
    },
    {
        "question": "在直播間如何打開或關閉連擊禮物特效？",
        "answer": "直播間內左下方→ ···直播間功能鍵→點選「展示設置」，下方的連擊特效設置可以自行選擇「跳過禮物特效直接呈現連擊特效」，或是「完整播放禮物與連擊特效」。\n圖片編號：83-1\n若是要清除當前所有禮物特效的話，可按住直播間畫面往右邊滑動，接著再滑回來就可以清除當前所有禮物特效並於留言區看到提示。\n圖片編號：83-2"
    },
    {
        "question": "如何在直播間私訊(信)其他人？",
        "answer": "\n1.於聊天區點選欲標註用戶的暱稱→開啟用戶名片→下方「私訊」即可。\n圖片編號：84-1\n2.點直播間內左下方→ ···直播間功能鍵→點選「私信」，可與曾經私訊過的好友發送訊息及粉絲群組發起對話。\n圖片編號：84-2"
    },
    {
        "question": "直播間內怎麼截圖？",
        "answer": "直播間內左下方→ ···直播間功能鍵→點選「截圖」即可。\n圖片編號：85"
    },
    {
        "question": "如何分享直播間？分享直播間可以幹嘛？",
        "answer": "直播間內左下方→ ···直播間功能鍵→點選「分享」，即可分享即完成任務，並可以幫主播增加直播間熱度。\n圖片編號：86-1\n圖片編號：86-2"
    },
    {
        "question": "主播禮物圖鑑在哪裡？怎麼看？",
        "answer": "進入想要查詢的主播直播間內，向右滑動將會顯示該主播「他收到的禮物」，已收到的禮物圖鑑會顯示彩色，下方會顯示最早贈送及贈送最多的用戶名稱，未收到的禮物圖鑑顏色則會反灰。\n圖片編號：87"
    },
    {
        "question": "如何在直播間內看到主播的個人頁面？",
        "answer": "直播間內左上方點擊主播的頭像，進入主播的簡易介紹，再次點擊主播頭像或是右下角「主頁」就可至主播個人頁面。\n圖片編號：88"
    },
    {
        "question": "如何在直播間追蹤主播？獨家追蹤是什麼？",
        "answer": "1.追蹤主播：直播間內左上方→點擊追蹤即可。\n圖片編號：89-1\n2.獨家追蹤：直播間內左上方→點擊追蹤→點擊主播頭像→開啟主播簡易名片後再次點擊頭像或是右下角「主頁」→至主播個人頁面點選左下角「已追蹤」→設為獨家追蹤(主播開播5分鐘內會出現推播訊息通知，避免漏接主播開播資訊)。\n圖片編號：89-2\n圖片編號：89-3"
    },
    {
        "question": "直播間熱度怎麼看？",
        "answer": "熱度顯示於直播間內主播頭像下方。熱度即為主播直播間內人氣值，可以幫助主播的直播間於熱門頁面順序向上提升，增加主播曝光度，詳細情形可點擊主播熱度查看詳細說明。\n圖片編號：90"
    },
    {
        "question": "主播段位怎麼看？",
        "answer": "直播間上方，於家族左方顯示主播目前的段位等級，點進去可看到主播目前段位的詳細情形。至於想了解主播段位架構的詳細說明可以到該頁面右上角”？”問號圖示點選查看，或至個人頁面→點選左上角「主播中心」→再點擊右上角”？”問號圖示查看。\n圖片編號：91-1\n圖片編號：91-2"
    },
    {
        "question": "贈送禮物未出現特效？",
        "answer": "送禮後未顯示特效，請加入官方帳號：\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n提供以下資料：\n1.浪LIVE ID：\n2.手機型號：\n3.APP版本：\n4.手機系統版本：\n5.主播浪LIVE ID：\n6.贈送禮物名稱：\n7.贈送時間：\n8.贈禮數量：\n9.聊天區是否有顯示送禮字樣：\n將回報相關單位，若狀況屬實，會補發特效，也請留意主播端及自身APP版本是否為最新版，以免再次發生。"
    },
    {
        "question": "為何禮物消失？",
        "answer": "禮物消失的原因：禮物期限過期或活動結束暫時下架。\n若未出現，請加入官方帳號：\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n提供以下資料：\n1.浪LIVE ID：\n2.消失的禮物名稱：\n3.消失的禮物數量：\n4.獲得禮物的日期時間：\n5.禮物消失的日期時間："
    },
    {
        "question": "私訊送禮是什麼？ 主播會獲得收益嗎？",
        "answer": "直播間內左上方→點擊主播頭像→點擊私訊對話框，右下方會有禮物圖示，為私訊送禮的項目內容，選定後，確認浪花數充足，就可以送出。\n送出當下，該禮物價值即同步計入對方的主播收益，收禮對象打開對話框領取僅會看見該禮物特效。\n圖片編號：94"
    },
    {
        "question": "魔法許願池或是水晶許願池去哪裡玩?",
        "answer": "直播間右下角許願池的圖示，點開即可選擇《水晶》、《魔法》兩種不同玩法，兩者所需浪花不同《水晶單次100浪花；魔法單次2000浪花》，可抽的禮物內容亦不相同，用戶可自行選擇想要的模式後，點擊中間的心型【點擊開啟】，就可進行轉盤。\n各別轉盤的玩法說明、禮物內容、獲獎紀錄和禮物分解等功能可以點選轉盤左下角\" ···\"符號功能鍵進行查看。\n圖片編號：95-1\n圖片編號：95-2"
    },
    {
        "question": "幸運擂台開啟的時間為何?",
        "answer": "每日不定時於魔法許願池開啟，開啟前3分鐘將於聊天區通知，正式開啟時會有全站飄屏公告。相關說明可以於直播間右下角點選許願池圖示，點開選擇《魔法》許願池，再點選轉盤左下角\" ···\"符號功能鍵→選玩法說明查看細項。\n圖片編號：96-1\n圖片編號：96-2"
    },
    {
        "question": "要怎麼跟主播點歌?",
        "answer": "若主播有設定點歌單開啟該功能的話，可點擊直播間內禮物欄旁邊的麥克風(點歌)圖示，歌單由主播製作，您看到喜歡的歌曲及可以接受點歌所需要花費的浪花數量，您就可以進行【送禮點歌】，所有點過歌曲的紀錄，可於介面的右上方查看。\n補充：如果您未在點歌系統裡點選特定歌曲，而是直接於直播間內贈送相同禮物，則不會觸發點歌系統，主播將無法完成【主播心願單】。\n圖片編號：97\n浪LIVE帳號及登入連線問題"
    },
    {
        "question": "我要怎麼綁定手機號碼？",
        "answer": "若您想要綁定手機門號，請依照以下步驟操作：\n1.登入帳號後，點擊浪LIVE直播中右下角的圖示進入「個人中心頁面」。\n2.點擊「頭像」進入個人簡介，點擊右上角的「鉛筆圖示」，進入編輯資料頁面。\n3.點擊最下方「手機號」欄位進入「手機號綁定」介面。\n4.輸入欲綁定的手機門號。(請留意：一個手機號碼僅能綁定一個浪LIVE帳號)並點選【取得驗證碼】。\n5.收取簡訊驗證碼，輸入後點選「驗證」即完成綁定。\n圖片編碼：1-1"
    },
    {
        "question": "我收不到綁定手機的驗證碼，該怎麼辦？",
        "answer": "若您無法收到驗証簡訊，請您確認以下事項：\n1.是否有使用來電攔截APP(例如：whoscall)，設置到廣告號碼攔截，或手機內設定到黑名單。由於驗證簡訊為系統大量發送信息，很可能被手機判為廣告，請確認是否有將相關廣告號碼攔截或封鎖，避免簡訊接收失敗。\n2.另部分電信商提供「拒收企業簡訊」功能，導致無法收受簡訊驗證碼。若需查詢、關閉此功能請自行洽詢所屬電信商。\n除了上述情況外，若仍無法收受簡訊驗證碼，建議您可依以下方式進行手機操作排除以下狀況：\n1. 確認手機內存空間，若內存空間已滿將無法收受簡訊驗證碼\n2. 更新收受簡訊的APP至最新版本\n3. 清除簡訊APP的內存（清除緩存）\n4.請先解除手機黑名單內所有封鎖手機號碼，再嘗試獲取驗證碼。\n5. 開啟並關閉飛航模式，重啟網路環境\n6. 將手機關機，取出並重新插入您的 SIM 卡，重新開機後，再次申請重新寄送驗證碼。\n若以上確認完畢都為可收取簡訊狀態，請在秒數重置後按下「重新發送」的按鈕，獲取新的簡訊認證碼。"
    },
    {
        "question": "綁定手機時，我輸入簡訊驗證碼後顯示驗證錯誤，怎麼辦？",
        "answer": "若輸入驗證碼後顯示「驗證失敗」，建議您間隔十分鐘後再嘗試操作。 若第二次仍顯示失敗，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n※請提供以下資訊：\n1.欲綁定的手機門號：\n2.浪LIVE帳號：( 點選浪LIVE主頁面右下方人頭圖示 → 查看最上方的七位數字浪LIVE帳號 )\n3.所有收到的驗證碼：(可以提供簡訊截圖)"
    },
    {
        "question": "手機號碼有哪些國家/地區可綁定？",
        "answer": "目前開放台灣、大陸、香港、澳門、新加坡、馬來西亞、日本、韓國地區可進行綁定。\n圖片編碼：4-1"
    },
    {
        "question": "我目前的版本怎麼看是不是最新的？",
        "answer": "可以在浪LIVE首頁右下方人頭圖示 → 點擊右上角齒輪(設定)→關於我們當中，查看到目前最新版本為何，如果不是最新版本，請到商店(Google Play-Android)/( App Store-iOS) 搜尋【浪LIVE】APP，查看是否需要更新。\n圖片編碼：6-1"
    },
    {
        "question": "我在海外，請問海外更新下載點",
        "answer": "請到官方網站上排欄位APP下載的地方進行更新\n※官方網站： https：//www.lang.LIVE/\n圖片編碼：7-1"
    },
    {
        "question": "我找不到我的帳號、我的帳號遺失了",
        "answer": "請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n※請提供以下資訊：\n1.帳號的浪ID(七位數字)：\n2.帳號的暱稱：\n3.帳號的登入方式：\n4.該帳號是否有進行手機綁定：\n5.承4，綁定的手機號碼："
    },
    {
        "question": "我的LINE(Google/FB/Apple ID/微信/手機)刪掉了怎麼辦？可以改登入方式嗎？",
        "answer": "浪的登入方式是無法更改的，每一個登入方式都會連動不同的帳號，要請您找回當初的登入方式才可以登入原先帳號。"
    },
    {
        "question": "我的個人照片、暱稱怎麼更改？",
        "answer": "1.頭像、暱稱、初次性別以及生日設定變更可以透過點擊浪LIVE直播中右下角的人頭圖示進入「個人中心頁面」。\n2.點擊「頭像」進入個人簡介，右上角的「鉛筆圖示」，進入編輯資料頁面【個人主頁】畫面右上方鉛筆符號進入【編輯資料】畫面內設定。\n圖片編碼：10-1"
    },
    {
        "question": "我的生日或是性別設定錯誤怎麼辦？",
        "answer": "如果您的生日、性別一開始不小心設定錯誤，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n提供相關的身份證明文件資料(身份證、健保卡、駕照、護照等)，將有專員協助進行修正，僅能修改一次。"
    },
    {
        "question": "我不想讓別人知道我的年紀、生日可以嗎？",
        "answer": "目前平台只會顯示生日月份及日期，不會顯示年份。"
    },
    {
        "question": "我想讓浪客更容易了解我，該如何做？",
        "answer": "點擊浪LIVE直播中右下角的人頭圖示進入「個人中心頁面」，點擊「頭像」進入個人簡介，右上角的「鉛筆圖示」，進入編輯資料頁面，可以編輯您的個性化簽名，讓其他浪客更了解您。\n圖片編碼：13-1"
    },
    {
        "question": "我的自我介紹可以寫些什麼內容？",
        "answer": "內容不可涉及黃、賭、毒、其他平台資訊、謾罵批評、交易買賣、直銷、敏感議題、人身攻擊等相關內容。"
    },
    {
        "question": "浪LIVE APP除了直播以外，還有哪些社群媒體的功能呢？",
        "answer": "有的，浪LIVE APP還可以發佈個人動態(貼文/影片)、感謝帖。"
    },
    {
        "question": "動態、感謝帖內容的規範是什麼？",
        "answer": "舉凡涉及暴力、血腥、色情、猥褻行為、交易買賣、直銷、代儲、政治議題、用戶糾紛、宣傳其他平台、不雅字句、槍砲彈藥、菸品等內容(包含文字&照片)，動態、感謝帖將被刪除，重則封帳號，並且浪LIVE保有「浪LIVE內容管理及處置條例」最終解釋權。"
    },
    {
        "question": "要怎麼發佈動態跟感謝帖？",
        "answer": "\n(1)動態(貼文/影片)：於熱門頁面右上角點選\"+\"號→發佈動態，即可新增發佈貼文或是影片。\n圖片編碼：17-1\n(2)感謝帖：於熱門頁面右上角點選\"+\"號→感謝帖，即可新增發佈感謝帖，只有從感謝帖入口發佈的動態，被感謝的用戶才會在首頁收到感謝帖的展示效果。感謝帖發佈後不可再編輯；感謝帖僅能標記近30天內送禮的用戶，且三天內僅能標記(感謝)同一用戶一次。\n圖片編碼：17-2"
    },
    {
        "question": "怎麼查看自己的等級？",
        "answer": "浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→右上方【三】功能鍵→我的等級，點選就能夠看到您目前得等級狀態，青銅達到100級之後才會升級到白銀I級別，往後升級都須達到100級才會進入下一階級。\n圖片編碼：18-1"
    },
    {
        "question": "為什麼我看有些直播，畫面不會動上面還有一條一條波浪的樣子？",
        "answer": "出現這種畫面代表您或者主播網路不順暢導致，您可以到其他直播間查看是否只有該直播間有問題，若很多直播間都有這個卡頓的狀況，建議您更換其他更穩定的網路(4G/5G/WIFI)進行嘗試！若是特定直播間有此情形，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋 @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。"
    },
    {
        "question": "要如何獲得虛擬形象服飾？",
        "answer": "您可以參考以下的方式獲取服飾\n一、服飾店:\n在服飾店使用浪花購買基礎的A/B級的服飾，平台會員可享有9折優惠，購買後即開始計算服飾的有效期限，永久服飾則不計時效。已擁有的服務不可重複購買! 如需贈送給好友購買後前往衣櫃頁面贈送即可。\n二、抽套裝:\n進入抽套裝頁面可使用浪花抽S/A級主題套裝禮盒，抽套裝獲得的服飾為永久有效。抽S級套裝禮盒時會產生服飾碎片，累積碎片後可前往衣櫃頁面合成對應服飾。\n三、貝殼商店:\n使用貝殼兌換可獲得面部裝飾、頭飾、手持道具、背部裝飾等稀有配飾，貝殼商城的配飾可以重複兌換但兌換後無法拆解僅可贈送他人。貝殼商城的配飾兌換後即開始計算效期。\n圖片編號：虛擬35"
    },
    {
        "question": "如何獲得虛擬形象的貝殼？",
        "answer": "可以透過以下方式獲得貝殼：\n1.在抽套裝頁面參加抽套裝可以獲得貝殼。\n2.拆解衣櫃的服飾/配飾/碎片 可獲得貝殼。\n圖片編號：虛擬40"
    },
    {
        "question": "我要如何儲值？",
        "answer": "您先至主頁點選右下角人頭圖示，進入個人中心頁面後，我的錢包旁邊有一個【 儲值】的按鈕，點進去後就可以依相對應的金額來儲值。\n圖片編碼：1-1"
    },
    {
        "question": "我要如何查看以往(近期)儲值紀錄？",
        "answer": "您可以選擇主頁右下角，點擊我的錢包【 儲值】，之後選擇右上角儲值紀錄，在儲值浪花內可以看到60天內的儲值紀錄。\n圖片編碼：2-1"
    },
    {
        "question": "金幣跟浪花哪裡不一樣？",
        "answer": "金幣是透過做每日任務獲得的獎勵，浪花是透過儲值獲得。"
    },
    {
        "question": "我有金幣，要如何兌換浪花？",
        "answer": "點擊浪LIVE直播中右下角的人頭圖示進入「個人中心頁面」，→右上方【三】功能鍵→任務中心，點擊錢包就可以兌換浪花。\n圖片編碼：4-1"
    },
    {
        "question": "其他儲值方式",
        "answer": "關於您的問題，因為這裡只能針對線上儲值做說明，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n※提醒您，請勿相信其餘任何廣告宣傳代儲管道，避免權益受損，謝謝您。"
    },
    {
        "question": "要如何變更信用卡進行儲值？",
        "answer": "若您是指手機裝置內浪LIVE APP內購買浪花使用的支付信用卡，請您至手機內變更Google Play商店/iOS手機內設定付款資訊進行變更。\n※APPLE 變更付款方式設定：\n1.打開「設定」App。\n2.點一下你的姓名。\n3.點一下「付款與寄送」。系統可能會要求你使用 Apple ID 登入。\n4.點一下「新增付款方式」，輸入新的付款方式，然後點一下「完成」。\n5.點一下「編輯」。\n6.點一下舊付款方式旁邊的紅色刪除按鈕，然後點一下「移除」。\n7.如有需要，你可以在帳單資訊更新後，重新加入舊的付款方式。\n圖片編碼：6-1\n※Google play 變更付款方式設定：\n1.在 Android 手機或平板電腦上開啟 Google Play 應用程式 Google Play。\n2.輕觸右上方的個人資料圖示。\n3.依序輕觸「付款與訂閱」下一步「付款方式」下一步「更多付款設定」設定。\n4.依系統提示登入 Google Pay。\n5.在想要移除的付款方式之下輕觸 [編輯]進行更改。\n6.輕觸「更新」。"
    },
    {
        "question": "請問每天可以儲值的次數共幾次？",
        "answer": "目前為確保資料安全，5000元以下額度每天有購買五次的限制。\n建議您可以提高金額進行儲值，或將多次小金額合成一次較大金額儲值以節省次數，若超過次數需待跨日後才能再次交易5000元以下金額。\n若您在儲值上有特殊的需求，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。"
    },
    {
        "question": "我儲錯帳號了該怎麼辦？",
        "answer": "如果您發生儲值錯帳號的問題，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n※請提供以下資訊，以利我們盡快確認。\n1.儲值錯誤的浪LIVE ID：(七位數字)\n2.欲儲值正確的浪LIVE ID：(七位數字)\n3.儲值方式：(Google Play/App Store/其他：請詳細說明)\n4.儲值日期以及大約時間：\n5.儲值金額：\n6.訂單發票明細截圖：\n【交易明細截圖：需內含交易狀態、交易(訂單)ID、收據日期、購買項目以及訂單總金額，且請勿改圖遮蓋資訊】\nGoogle Play金流平台訂單查詢：https：//payments.google.com/payments/home\nApp Store金流平台訂單查詢：https：//getsupport.apple.com/\n☆其他查詢方式可先確認您信箱中是否有收到儲值收據。\n圖片編碼：8-1"
    },
    {
        "question": "為什麼我的儲值沒有入點？？",
        "answer": "如果您的儲值未入點，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋 @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n※請提供以下資訊，以利我們盡快確認。\n1.浪LIVE ID：\n2.儲值方式：(Google/iOS/其他)\n3.儲值日期時間：\n4.儲值金額：\n5.訂單成功的截圖畫面：\n【交易明細截圖：需內含交易狀態、交易(訂單)ID、收據日期、購買項目以及訂單總金額，且請勿改圖遮蓋資訊】\nGoogle Play金流平台訂單查詢：https：//payments.google.com/payments/home\nApp Store金流平台訂單查詢：https：//getsupport.apple.com/\n若您是使用其他方式購買浪花，請您洽詢客服信箱，謝謝。\n客服信箱 service.tw@langlive.com\n如您不確定是否有收到浪花，您可以至『我的錢包』點選『儲值』，再點選『儲值紀錄』，就可以查看浪花相關紀錄唷。\n圖片編碼：9-1"
    },
    {
        "question": "為什麼我儲值了會員時間未增加呢？",
        "answer": "如果您儲值會員，會員時間未增加，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n※請提供以下資訊，以利我們盡快確認。\n1.浪LIVE ID：\n2.儲值方式：(Google/iOS)\n3.儲值日期時間：\n4.儲值金額：\n5.訂單成功的截圖畫面：\n【交易明細截圖：需內含交易狀態、交易(訂單)ID、收據日期、購買項目以及訂單總金額，且請勿改圖遮蓋資訊】\nGoogle Play金流平台訂單查詢：https：//payments.google.com/payments/home\nApp Store金流平台訂單查詢：https：//getsupport.apple.com/\n圖片編碼：10-1"
    },
    {
        "question": "我的中獎發票上面寫『無實體發票專屬獎』，這要怎麼領獎??",
        "answer": "您可以透過浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→左上方主播中心→我的收益→上方的「可提領鑽石」及「可提領收益」查看您目前的可提領金額。\n需達到72,000鑽石收益=3,000台幣才可操作提領。\n單日限制一次，單日鑽石收益金額提領上限為19,000台幣，可提領收益符合限制後可\n點選”提領”按鈕，依介面內所需資料進行填寫，並依介面內提示附上證件及存摺照片提出提領申請。\n圖片編號：儲值14"
    },
    {
        "question": "非台灣主播可以提領嗎？",
        "answer": "鑽石收益提領操作方式非台灣主播及台灣主播均相同，透過APP內的個人主頁→左上方主播中心→我的收益介面中，上方的「可提領鑽石」及「可提領收益」查看您目前的可提領金額，需達到72,000鑽石收益=3,000台幣才可操作提領。\n單日限制一次，單日鑽石收益金額提領上限為19,000台幣，可提領收益符合限制後可點選”提領”按鈕，依介面內所需資料進行填寫，並依介面內提示附上證件及帳戶照片提出提領申請。\n非台灣主播提領仍須依法扣除對應稅金進行申報，扣除及申報依帳務單位寄發提領資料確認信件中所載內容為準。\n圖片編號：儲值15"
    },
    {
        "question": "提領可以用的銀行帳戶？",
        "answer": "台灣主播鑽石收益提領，僅限使用「永豐銀行」                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            帳戶進行鑽石收益提領申請。\n非台灣主播鑽石收益提領，請使用可收國際匯款、境外匯款的銀行帳戶進行申請，並可與您使用的開戶銀行確認國際銀行代碼等鑽石收益申請時須填寫的資料項目。"
    },
    {
        "question": "鑽石收益提領後多久才會收到款項呢？",
        "answer": "您於APP內送出提領申請後，帳務單位會在15-20工作天(不含例假日及天災停班)開始審核及製作資料表單，寄發至您提領申請填寫的電子郵件信箱，請在15-20工作天後留意電子郵件信箱(含垃圾信件匣)，確認是否收到提領資料確認信件，如有需要修改資料請回信帳務單位修改內容，待帳務單位重新寄發更新後文件，如資料無誤請回信帳務單位”資料無誤”後，帳務單位才會進入撥款作業流程，大約於收到回覆後15-20工作天完成撥款流程，依帳務單位通知信件內容為準，每個階段帳務單位均有一定作業天數，需請您留意。"
    },
    {
        "question": "鑽石收益提領後一直沒拿到錢？",
        "answer": "於APP內送出提領申請後，帳務單位會在15-20工作天(不含例假日及天災停班)開始審核及製作資料表單，寄發至提領申請填寫的電子郵件信箱，請在15-20工作天後留意電子郵件信箱(含垃圾信件匣)，確認是否收到提領資料確認信件。如已超過15-20工作天仍未收到及尚未回覆過帳務單位的提領資料確認信件，請確認上述說明，間隔過久垃圾信件匣如已清空，還請重新確認您提領申請使用的電子郵件信箱，並使用提領申請操作的帳號聯繫客服信箱(service.tw@langlive.com)說明，協助反應帳務單位查核及重新發送提領資料確認信件。\n如已回覆過帳務單位的提領資料確認信件，大約於收到回覆後15-20工作天完成撥款流程，依帳務單位通知信件內容為準。若已超過帳務單位通知的撥款時間仍未收到款項，再請使用提領申請操作的帳號聯繫客服信箱(service.tw@langlive.com)說明，協助反應帳務單位查核確認。"
    },
    {
        "question": "無法申請鑽石收益提領？",
        "answer": "由於需要進一步確認，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n請提供無法提領的訊息畫面截圖，若過往為簽約主播身分、曾經進行合約洽談準備簽約、合約到期不續約或已解約的簽約主播，會需要進行收益結算。結算完成後才會開通鑽石收益提領及鑽石收益兌換浪花功能，結算進度也可洽詢所屬經紀確認。"
    },
    {
        "question": "鑽石收益如何兌換成浪花使用？",
        "answer": "透過浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→主播中心→我的收益→上方的「可提領鑽石」及「可提領收益」查看您目前的可提領金額，「可提領收益」的金額為您可兌換為浪花的最大額度，點選「兌換浪花」即可依照列表額度將鑽石收益兌換為浪花使用。\n圖片編號：儲值20-1\n需特別留意：\n1.兌換浪花介面上方會顯示今日剩餘可使用的鑽石收益額度，每日最高可使用鑽石收益兌換浪花的額度為20,000鑽石。\n2.當月兌換總浪花數不能大於當月收到的鑽石數量，若操作兌換浪花當月並沒有收到鑽石收益，則無法使用舊有鑽石收益兌換浪花，可參考兌換浪花介面下方說明。\n圖片編號：儲值20-2"
    },
    {
        "question": "鑽石收益無法換浪花？",
        "answer": "由於需要進一步確認，請透過以下方式諮詢官方客服，將有專人協助回覆，感謝您！\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋 @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n※無法兌換浪花可能導致原因如下，您也可以先檢視是否目前有此情形：\n1.若過往為簽約主播身分、曾經進行合約洽談準備簽約、合約到期不續約或已解約的簽約主播，會需要進行收益結算。結算完成後才會開通鑽石收益提領及鑽石收益兌換浪花功能，結算進度也可洽詢所屬經紀確認。\n2. 若當月沒有獲得鑽石收益，就無法使用先前獲得的鑽石收益兌換浪花。\n鑽石兌換浪花限制條件：當月兌換總浪花數不得大於當月收到的鑽石數量。"
    },
    {
        "question": "活動獎金現金提領的條件？",
        "answer": "提領金額需達3,000台幣以上方可操作藍新金流現金提領，單日限制一次，單日活動藍新金流現金提領金額上限為15,000台幣。\n圖片編號：儲值22"
    },
    {
        "question": "活動獎金現金怎麼提領？",
        "answer": "APP內不定期推出發放活動獎金的活動項目，包含簽約主播獎金及用戶獎金等，獲得獎金可於浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→左上方主播中心→我的收益→查看中間的「現金餘額」及「可提領金額」確認活動獎金資訊。提領收益符合限制後點選「提領」按鈕，若沒有藍新金流帳號，請依介面內所需資料進行填寫，填寫完畢後會同步創建一個藍新金流帳號。\n可至藍新金流官網：https：//www.newebpay.com/\n登入創建的藍新金流帳號，完成帳號資料驗證，提領的現金撥款完成後，金額就會於您的藍新金流帳號內。\n若已有藍新金流帳號，請依介面內所需資料進行填寫，資料須填寫與原有帳號完全相同，即可串連至原有的藍新金流帳號。\n當您申請提領後，提領狀態有一個「預計到期日」，請您於預計到帳日期當天，登入藍新金流會員，「會員中心→基本資料設定→提領功能設定」→ 輸入您本次預計提領金額，並選擇指定受款金融機構帳號→送出。\n圖片編碼：23-1\n圖片編碼：23-2\n圖片編碼：23-3                                                   \n                                                                               圖片編碼：23-4\n                                                                               圖片編碼：23-5\n圖片編碼：23-6"
    },
    {
        "question": "非台灣主播可以提領活動獎金嗎？",
        "answer": "藍新金流為台灣用戶使用，藍新金流個人帳號註冊需使用台灣身分證字號進行申請。若非台灣簽約主播，而獲得活動獎金，請您聯繫所屬經紀，由所屬經紀聯繫平台協助申請。\nA : 請注意【活動說明】非台灣主播是否可參予提領活動獎金資格。"
    },
    {
        "question": "非台灣用戶可以提領活動獎金嗎？",
        "answer": "藍新金流為台灣用戶使用，藍新金流個人帳號註冊需使用台灣身分證字號進行申請。非台灣用戶獲得活動獎金，可使用「兌換浪花」功能，將活動獎金兌換為浪花。"
    },
    {
        "question": "獎金提領顯示已撥款完成但沒有收到錢？",
        "answer": "活動獎金提領於操作時就會綁定藍新金流帳號，帳號為自行設定的英文數字組合，設定完成後會寄信至您填寫的電子信箱，密碼預設為申請填寫的身分證字號。須至藍新金流官網登入帳號並完成帳號資料各項驗證，且藍新金流確認綁定銀行帳戶可接收測試轉匯的1元後，該藍新金流帳號才算完成可正式使用。提領後金額均是進入藍新金流帳號，可自行決定轉出多少金額至綁定的銀行帳戶，而非提領申請後金額直接進入銀行帳戶，請您登入藍新金流帳號確認操作即可。"
    },
    {
        "question": "活動獎金提領顯示已撥款完成但銀行戶頭只收到1元",
        "answer": "若收到「1元」的入帳金額，為藍新金流確認您的帳號所綁定的銀行可順利接收匯款而設的測試機制。請至藍新金流官網：https：//www.newebpay.com/登入會員，查看可提領的收益是否入帳，再依照藍新金流官網說明進行提領即可。"
    },
    {
        "question": "活動獎金提領填寫資料時顯示該藍新金流帳號已綁定",
        "answer": "一個身份證字號僅能申請創建一組藍新金流帳號，一組藍新金流帳號僅能連結一個浪LIVE APP帳號進行活動獎金提領使用，已綁定完成帳號無法解除或更換。\n提醒您：一組藍新金流帳號無法連結多個浪LIVE APP帳號進行活動獎金提領。"
    },
    {
        "question": "活動獎金提領多久才會領到錢？",
        "answer": "提領申請成功後，約需15-20工作天(不含例假日)完成審核及撥款流程。浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→左上方主播中心→我的收益→右上方領取紀錄，查看進度。\n預計到帳日可以登入藍新金流帳號，依步驟：「會員中心→基本資料設定→提領功能設定」，查看藍新金流帳號金額，輸入本次預計提領金額，選擇指定受款金融機構帳號，送出申請即可。\n圖片編碼：29"
    },
    {
        "question": "活動獎金如何兌換成浪花使用",
        "answer": "浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→左上方主播中心→我的收益→中間的「現金餘額」及「可提領金額」，點選「兌換浪花」即可依照列表額度將鑽石收益兌換為浪花使用，兌換浪花介面上方會顯示可用現金。\n圖片編碼：30"
    },
    {
        "question": "鑽石收益會過期嗎? 有期限嗎?",
        "answer": "由獲取的當下計算，兩年內要進行提領或兌換，若於截止日前皆未進行提領及兌換，逾期將會凍結該筆鑽石收益，將無法再進行任何提領及兌換的操作，故需要特別留意。"
    },
    {
        "question": "發現無法簽到？",
        "answer": "單一手機設備每日只能簽到兩次，若在00：00 ~ 18：00 時段之間有切換過帳號並各自簽到過一次，18：00之後就無法再用同一支手機領取簽到獎勵。\n圖片編碼：1-1"
    },
    {
        "question": "一天有幾個時段簽到？",
        "answer": "每日任務簽到時間為00：00-18：00為日間簽到，21：00-23：00為晚間簽到時間。\n圖片編碼：2-1、2-2"
    },
    {
        "question": "金幣可以幹嘛？",
        "answer": "金幣是浪LIVE任務系統的貨幣單位。單日所賺取的金幣會在第二天凌晨5點後陸續轉換成現金(新台幣)併計入您的浪LIVE錢包。\n圖片編碼：3-1"
    },
    {
        "question": "為何我的零錢消失？",
        "answer": "為了給更多的用戶帶來現金福利，對於帳戶中長期未兌換/提領的現金，會進行過期回收。每個自然週獲得的現金會在90天後過期，可於任務中心→我的零錢→下方會顯示下一次過期的金幣，請即時提領。\n圖片編號：任務中心4"
    },
    {
        "question": "為何沒領到金幣？",
        "answer": "若未獲得金幣還請確認任務是否完成。\n提醒您：累計時間任務還請確認APP版本是否為最新版本並清除暫存重啟APP。"
    },
    {
        "question": "金幣換現金匯率如何計算？",
        "answer": "金幣現金匯率：現金=昨日金幣*昨日匯率/1,000。\n匯率值與浪LIVE營運收益有關。因每天營運收益不同，匯率也會受到影響上下浮動。"
    },
    {
        "question": "邀請碼去哪獲得？",
        "answer": "邀請碼是新註冊用戶於不定期開放的特殊活動中取得。\n邀請碼非邀請好友，若要邀請好友可以至浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→右上方【三】功能鍵→任務中心→並點選邀請好友分享連結即可。\n圖片編號：任務中心7-1\n圖片編號：任務中心7-2"
    },
    {
        "question": "如何查看已成功邀請的好友？",
        "answer": "可至浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→右上方【三】功能鍵→任務中心→並點選邀請好友→好友列表即可查看。\n圖片編號：任務中心8-1\n圖片編號：任務中心8-2"
    },
    {
        "question": "任務金幣錢包現金如何提領？",
        "answer": "浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→右上方【三】功能鍵→任務中心→上方「我的零錢」，點選「我的零錢」或「錢包」進入錢包介面。累積金額達新台幣50元以上可點選提領按鈕，依列表金額操作。若沒有藍新金流帳號，請依介面內所需資料進行填寫，填寫完畢後會同步創建藍新金流帳號，可至藍新金流官網：https：//www.newebpay.com/\n登入創建的藍新金流帳號，完成帳號資料驗證，提領的現金撥款完成後，金額就會於您的藍新金流帳號內。\n若已有藍新金流帳號，請依介面內所需資料進行填寫，資料須填寫與原有帳號完全相同，即可串連至原有的藍新金流帳號。\n圖片編號：任務中心9-1\n圖片編號：任務中心9-2"
    },
    {
        "question": "非台灣用戶可以提領任務金幣(錢包)兌換現金嗎？",
        "answer": "不可以，藍新金流為台灣用戶使用，藍新金流個人帳號註冊需使用台灣身分證字號進行申請。非台灣用戶有綁定台灣手機於領取金幣兌換現金，卻無法註冊藍新金流帳號進行提領，可使用「兌換浪花」功能。\n提醒您：非台灣用戶浪LIVE APP帳號未綁定台灣手機門號無法進行任務中心金幣領取。"
    },
    {
        "question": "任務金幣(錢包)現金提領顯示已撥款完成但沒有收到錢",
        "answer": "任務金幣(錢包)現金提領於操作時就會綁定藍新金流帳號，帳號為自行設定的英文數字組合，設定完成後會寄信至您填寫的電子信箱，密碼預設為申請填寫的身分證字號。須至藍新金流官網登入帳號並完成帳號資料各項驗證，且藍新金流確認綁定銀行帳戶可接收測試轉匯的1元後，該藍新金流帳號才算完成可正式使用。提領後金額均是進入藍新金流帳號，可自行決定轉出多少金額至綁定的銀行帳戶，而非提領申請後金額直接進入銀行帳戶，請您登入藍新金流帳號確認操作即可\n圖片編碼：任務中心11"
    },
    {
        "question": "任務金幣錢包現金提領顯示已撥款完成但銀行戶頭只收到1元",
        "answer": "若收到「1元」的入帳金額，為藍新金流確認您的帳號所綁定的銀行可順利接收匯款而設的測試機制。請至藍新金流官網：https：//www.newebpay.com/登入會員，查看可提領的收益是否入帳，再依照藍新金流官網說明進行提領即可。\n\n圖片編碼：任務中心12"
    },
    {
        "question": "任務金幣(錢包)現金提領填寫資料時顯示該藍新金流帳號已綁定",
        "answer": "一個身份證字號僅能申請創建一組藍新金流帳號，一組藍新金流帳號僅能連結一個浪LIVE APP帳號進行活動獎金提領使用，已綁定完成帳號無法解除或更換。\n提醒您：一組藍新金流帳號無法連結多個浪LIVE APP帳號進行活動獎金提領。"
    },
    {
        "question": "任務金幣錢包現金提領多久才會領到錢？",
        "answer": "提領申請成功後，約需5工作天(不含例假日)完成審核及撥款流程。浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→右上方【三】功能鍵→任務中心→提領→右上角「提領紀錄」(今日觀看時常下方)查看。\n圖片編碼：任務中心14\n預計到帳日可以登入藍新金流帳號，依步驟：「會員中心→基本資料設定→提領功能設定」，查看藍新金流帳號金額，輸入本次預計提領金額，選擇指定受款金融機構帳號，送出申請即可。"
    },
    {
        "question": "任務金幣錢包現金如何兌換成浪花使用？",
        "answer": "浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→右上方【三】功能鍵→任務中心→錢包→點選「兌換浪花」即可依照列表額度兌換。\n*請注意上方顯示之過期時間。\n\n圖片編碼：任務中心15\n會員相關"
    },
    {
        "question": "請問要如何購買會員？",
        "answer": "於浪LIVE APP首頁內點選右下角人頭圖示至個人頁面→點選中間浪會員新改版→我的會員→再點選立即開通，就可以自行選擇要購買的會員時效，以及到期自動續費的選項。\n圖片編號：會員1-1\n圖片編號：會員1-2"
    },
    {
        "question": "請問會員只能用手機商店購買，不能用官網或其他方式嗎？",
        "answer": "購買會員可於浪LIVE APP內開通之外，也可至浪LIVE官網進行購買。\n浪LIVE的官網網址為：https://www.lang.live/"
    },
    {
        "question": "請問為什麼安卓手機和蘋果手機購買會員時，同樣的會員時效價格不一樣呢？",
        "answer": "會員儲值涉及App Store或Google Play所提供的訂閱服務，因此不同的合作商店平台價格自然會不同。"
    },
    {
        "question": "請問要如何查看帳號目前會員資格到什麼時候？",
        "answer": "點擊浪LIVE直播中右下角的人頭圖示進入「個人中心頁面」→點選中間浪會員新改版→我的會員→就可以於頁面上查看該帳號會員資格的到期時效。\n圖片編號：會員6"
    },
    {
        "question": "請問為什麼我購買會員後，沒有獲得會員資格呢？",
        "answer": "請您先至電子信箱查看是否有收到購買會員的訂單發票明細，若沒有收到請至購買商店查詢(可參考下方查詢方式)，拿到發票明細後，請加入官方帳號並提供資料：\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n提醒您發票明細截圖需內含交易狀態、交易(訂單)ID、收據日期、購買項目以及訂單總金額，不是浪LIVE APP訊息、也不是手機簡訊，請勿改圖遮蓋資訊。\n發票明細查詢方式：\n若您是使用安卓系統手機進行購買，請參照以下步驟：\n請您先查看您的G-mail信箱確認是否有收到訂單發票明細截圖。\n如果您遺失該封發票明細，再請按照下列步驟查看資訊：\n1.請點選網址： https://pay.google.com/\n然後登入您的 Google 帳號至付款中心。\n2.按一下左上角的功能鍵→頁面左側的 [活動]。\n3.按一下要查詢的訂單，即可查看完整訂單收據 (內容與下單後收到電子郵件相同)。\n圖片編號：會員7-1\n圖片編號：會員7-2\n若您是使用iOS系列手機進行購買，請參照以下步驟：\n1.請點選網址：https：//reportaproblem.apple.com\n2.登入Apple ID後，找到要查詢的訂單，按一下左上角總計金額的地方將該訂單展開，選擇 [檢視收據]，檢視您的購買訂單。\n3.您也可以直接透過Apple Store客戶服務專線0800-020-021聯繫蘋果客服進行確認完整訂單收據。\n圖片編號：會員7-3\n圖片編號：會員7-4"
    },
    {
        "question": "請問如何「取消自動續費會員」？",
        "answer": "如果您一開始開通會員有點選「到期自動續費」，後續如需取消會員續費，\n是需要到Google Play商店或是App Store商店取消訂閱，以下給您操作方式：\n若您是使用安卓系統手機進行購買，請參照以下步驟：\n1.請到Android系統手機桌面找到Google play應用程式(Play 商店)並打開\n2.在上方搜尋欄位右側點選【您的Google帳號頭像】\n3.於您的Google帳號頁面內點選\"付款與訂閱\"\n4.再次點選\"訂閱\"\n5.選擇浪LIVE APP訂閱欄位，點選【取消訂閱】按鈕\n6.此時系統會建議用戶是否先更改成\"暫停訂閱\"就好，這邊要選擇【不用了，謝謝】，這樣系統才會確認您要選擇的是【取消訂閱】\n7.接著勾選您取消訂閱的理由\n8.再次點選【取消訂閱】按鈕，以便完成取消自動續費會員的功能，這邊還可以查看取消的日期\n詳細的Google訂閱項目管理說明您可參考以下說明：\nhttps://support.google.com/googleplay/answer/7018481?hl=zh-Hant&co=GENIE.Platform%3DAndroid\n圖片編號：會員8-1\n圖片編號：會員8-2\n圖片編號：會員8-3\n若您是使用iOS系列手機進行購買，請參照以下步驟：\n1.請到蘋果手機桌面找到「設定」→「點選最上方您的 Apple ID」\n2.點選「訂閱項目」→ 選擇浪LIVE APP訂閱欄位→查看您目前訂閱的服務內容並點選【取消訂閱】\n3.系統會再次跳出提示視窗確認是否要取消訂閱，點選【確認】以便完成取消自動續費會員的功能\n詳細Apple的訂閱項目管理說明您可參考以下說明：\nhttps://support.apple.com/zh-tw/118428\n圖片編號：會員8-4\n圖片編號：會員8-5"
    },
    {
        "question": "請問我只有一支手機，可以訂閱多個帳號會員嗎？",
        "answer": "因為訂閱會涉及iOS、Google所提供的服務，所以系統會認Apple ID、Google帳號來開通會員。\n因此如果您有2個以上浪LIVE帳號要訂閱，建議您使用不同的手機，也使用不同的Apple ID、Google帳號去訂閱會員，以避免發生誤判或儲錯的問題。"
    },
    {
        "question": "會員如何隱藏個人主頁的追蹤列表顯示?",
        "answer": "還請至設定→隱私→最下方的欄列將【不顯示我的追蹤】向右滑動開啟，您的個人主頁就不會顯示您追蹤的主播及用戶。\n圖片編號：會員14-1\n圖片編號：會員14-2\n圖片編號：會員14-3\n檢舉與申訴諮詢"
    },
    {
        "question": "開播的時候可以不要用自己的照片嗎？",
        "answer": "不可以，當您於秀場開播的時候，需符合以下規範：\n1.頭像不可出現：侵權(網路圖)、槍砲彈藥、菸品類(含電子菸)、色情裸露、單獨小孩照(為保護孩童隱私)、國家軍警服裝(含國徽)、非本人照等。\n2.封面不可出現：侵權(網路圖)、槍砲彈藥、菸品類(含電子菸)、色情裸露、單獨小孩照(為保護孩童隱私)、國家軍警服裝(含國徽)、各種邊框(霧邊、黑邊、花邊等)、非本人照及無法辨識本人(含臉部裁切)、多張照片組圖。\n當您下播後，重新上傳的圖片，請改為非違規的圖示。"
    },
    {
        "question": "為何我會被禁播？",
        "answer": "如有違規情形，需請您至私訊(私信)→浪Live小秘書→平台管理員，審查單位會寄發私信給您有關該直播違規事項，再請您確認私訊內容，並遵照平台規範進行開播即可。\nQ : 如何檢舉聲播主播無互動? 聲播主播在睡覺?\nA : 請到該主播的個人主頁→右上角三個點的功能列表 →選擇違規類型即可舉報。檢舉後，相關單位會協助查看確認。"
    },
    {
        "question": "怎麼檢舉違規？",
        "answer": "請到該主播的個人主頁→右上角三個點的功能列表 →選擇違規類型即可舉報。檢舉後，相關單位會協助查看確認。\n提醒您：開播裸露是屬於直播違規。\n\n圖片編號：檢舉3-1"
    },
    {
        "question": "有人私訊傳色情圖片或文字給我怎麼辦？",
        "answer": "長按該圖片或是文字直至出現檢舉按鈕，點擊檢舉，相關單位會協助查看確認。\n\n圖片編號：檢舉4-1"
    },
    {
        "question": "為什麼我不能開播，點開播的時候會顯示《你已被禁播，請聯繫客服》",
        "answer": "如出現該訊息且無法開播，代表違反特定規範而被系統限制開播權益，可以在《私訊(私信)→浪LIVE小秘書→平台管理員》處進行查看，訊息上方會備註被限制開播的原因及懲處內容。"
    },
    {
        "question": "我的頭像被系統撤掉了，要怎麼恢復？",
        "answer": "若頭像違反規範被系統撤掉，請重新上傳一張不違規，且可以清楚辨識本人的頭像，經相關單位審核過後，就可以再自行更改其他圖片，也可以至《私訊(私信)→浪LIVE小秘書→平台管理員》處進行查看原由。\nQ :  請問多久時間會審查通過?\nA :　經相關單位審核通後，即可在自行更改其他圖片，請耐心等候。"
    },
    {
        "question": "為甚麼不能修改我的暱稱？",
        "answer": "若暱稱違反規範被系統撤掉，請至個人編輯頁面重新命名，命名後將會經過相關單位審核，通過後就可以再自行更改其他暱稱。\n可以至《私訊(私信)→浪LIVE小秘書→平台管理員》處進行查看原由。"
    },
    {
        "question": "為什麼我登入帳號的時候，顯示永久停權？不讓我登入？",
        "answer": "如帳號登入時顯示永久停權，需要請您協助至客服信箱《service.tw@langlive.com》確認原因，\n需要請您提供以下資訊至客服信箱，將有專人協助您進行初步確認。\n1.停權帳號的浪ID(七位數字)：\n2.停權帳號的暱稱：\n3.停權帳號的登入方式：\n4.該帳號是否有進行手機綁定：\n5.承4，綁定的手機號碼：\n6.無法登入顯示的截圖畫面(請附上圖片)\n其他問題"
    },
    {
        "question": "浪LIVE官方LINE？",
        "answer": "浪LIVE官方VIP服務LINE群組→請在LINE搜索： @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n，即可加入。\n圖片編號：其他問題 1"
    },
    {
        "question": "請問儲值積分可以做什麼用？",
        "answer": "儲值積分可以兌換指定喜歡的商品，兌換後VIP客服(浪妞)會直接扣除相應積分(優先扣除前年度剩餘積分)並發送商品至指定用戶。請您直接在LINE好友搜尋 @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n，聯繫官方VIP客服(浪妞)。\n個人積分可點擊浪LIVE APP首頁內右下角人頭圖示進入「個人中心頁面」→畫面中央右側積分欄即會顯示目前累積儲值積分\n兌換商品內容可於首頁 →熱門活動 →點選VIP積分兌換活動頁查看。\n圖片編號：其他問題 2-1\n圖片編號：其他問題 2-2"
    },
    {
        "question": "如何獲得儲值積分？",
        "answer": "單筆儲值達到活動頁面上指定金額即可獲得積分，可以點擊浪LIVE APP首頁內右下角人頭圖示進入「個人中心頁面」→畫面中央右側「積分」欄點擊後查看大額儲值積分換福利。欲知詳細內容，還請加入官方LINE，搜尋  @langlive（含@）--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4，聯繫官方VIP客服(浪妞)。\n圖片編號：其他問題 3"
    },
    {
        "question": "請問要如何兌換商品？",
        "answer": "兌換商品內容於首頁→熱門活動→點選VIP積分兌換活動頁查看。\n兌換後VIP客服(浪妞)會直接扣除相應積分(優先扣除前年度剩餘積分)並發送商品至指定用戶。請直接在LINE好友搜尋  @langlive（含@）--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4 ，聯繫官方VIP客服(浪妞)。\n圖片編號：其他問題 4"
    },
    {
        "question": "抽獎贈品、實體禮物已寄出未收到或寄送資料填寫錯誤該怎辦？",
        "answer": "1.未收到包裹，請於寄出的『六個月以內』聯繫客服，透過客服確認包裹單號，可以與郵局或宅配公司確認配送狀況。若超過寄出六個月(含)以上，未收到包裹也未有反應，等同漠視權益，平台將不再協助，視同用戶已收到包裹。\n2.未寄出前可以協助變更，但包裹寄出後才發現寄送資料填寫錯誤，郵局及宅配是無法協助變更寄送資料，僅能等待郵局或宅配公司將包裹退回後重新寄出。若提供錯誤寄送資料，在寄送或退回途中包裹導致遺失，用戶需要自行承擔責任及風險，平台不受理錯誤資料導致遺失處理。\n3.包裹寄出後未簽收或多次投遞無人收貨，導致包裹被退回（平台沒有收到被退回包裹都視同包裹已簽收送達），會於收到退回包裹聯繫用戶，用戶需要提供正確之寄送資料及補足重新寄送運費，平台才會再次協助重寄。\n若於收到退回包裹開始起算十日(含)以內，用戶不回應或未聯繫客服，未提供重新寄送資料或用戶未補足重寄運費，(1)贈品獎勵部分超過時限沒有提供，等同用戶放棄中獎資格及贈品，將不再進行處理。(2)若為購買實體禮物視為商品已簽收，不再補寄。"
    },
    {
        "question": "請問電腦可以開直播嗎？",
        "answer": "僅有特定簽約主播向經紀申請才可使用電腦開播，申請權限及詳細操作請洽所屬經紀瞭解。"
    },
    {
        "question": "如何成為簽約主播？",
        "answer": "請依照以下的格式填寫後(內容缺一不可)，寄到官方主播招募信箱，將由專人與您聯繫。官方主播招募信箱：Joinlang@langlive.com\n1.姓名 (請提供真實姓名)：\n2.聯繫方式（電話號碼 及 LINE/微信 ID)：\n3.IG個人主頁截圖一張：\n4.生活照3-5張：\n5.浪ID(七位數字)：\n6.有無它平台直播經驗（若有請填寫直播平台名稱）："
    },
    {
        "question": "想要入駐官方經紀合作？",
        "answer": "請依照以下資料回覆填寫(內容缺一不可)，\n1.公司名稱（全名）：\n2.聯絡人：\n3.聯絡方式(Line/VX/電話)：\n4.合作過直播平台（需填寫平台名）：\n5.提交至少5位旗下主播照片跟及主播個人基本資料。\n完畢後請來信至專屬信箱：Joinlang@langlive.com將會由專人進行回覆。"
    },
    {
        "question": "想要其他合作？",
        "answer": "請您協助提供以下資訊，相關處理人員會依您提供的完整內容進行初步評估。\n1. 合作目的：\n2. 合作內容：\n3. 公司簡介：\n4. 聯繫窗口(email / 電話)：\n以上資料提供完畢後，\n請來信至專屬信箱：partner@langlive.com將會由專人進行回覆。"
    },
    {
        "question": "如何聯繫客服人員?",
        "answer": "若您有需要諮詢人工客服，下列三種方式可以聯繫：\n1_加入官方LlNE帳號：LINE好友搜尋  @langlive（含@）。--->放入超連結：https://lin.ee/qMtGxq4\n2_透過微信通訊軟體，微信搜尋\"官方帳號\" > 浪浪小助手 。\n3_浪LIVE官方客服信箱：service.tw@langlive.com 。\n圖片編號：其他問題 12"
    }
]